msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-06 12:39+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-11-06 12:39+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: config.py:82 config.py:319
msgid "Preferred format order"
msgstr "首選格式順序"

#: config.py:86 custom_lemmas.py:54
msgid "Customize Kindle Word Wise"
msgstr "自定義 Kindle 生詞提示"

#: config.py:90
msgid "Customize EPUB Wiktionary"
msgstr "自定義 EPUB 維基詞典"

#: config.py:95
msgid "Fetch X-Ray people descriptions from Wikipedia/Fandom"
msgstr "從維基百科或 Fandom 獲取 X-Ray 人物描述"

#: config.py:99
msgid ""
"Enable this option for nonfiction books and novels that have character pages "
"on Wikipedia/Fandom"
msgstr "為在維基百科或 Fandom 上有人物頁面的非小說類書籍和小說啟用此選項"

#: config.py:107
msgid "Run spaCy with GPU"
msgstr "使用 GPU 運行 spaCy"

#: config.py:110
msgid ""
"Requires CUDA. GPU will be used when creating X-Ray file if spaCy has "
"transformer model for the book language with ner component."
msgstr ""
"需要 CUDA。如果 spaCy 具有帶有 ner 組件的書籍語言的 transformer 模型，則在創"
"建 X-Ray 文件時使用 GPU。"

#: config.py:133
msgid "CUDA version"
msgstr "CUDA 版本"

#: config.py:136
msgid "<a href=\"https://spacy.io/models/en\">spaCy model</a> size"
msgstr "<a href=“https://spacy.io/models/en”>spaCy 模型</a>大小"

#: config.py:114
msgid "Larger model improves X-Ray quality"
msgstr "更大的模型能提高 X-Ray 質量"

#: config.py:116
msgid "Small"
msgstr "小"

#: config.py:116
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: config.py:116
msgid "Large"
msgstr "大"

#: config.py:125
msgid "Minimal X-Ray occurrences"
msgstr "X-Ray 最少出現次數"

#: config.py:128
msgid ""
"X-Ray entities that appear less then this number and don't have description "
"from Wikipedia/Fandom will be removed"
msgstr "出現次數少於此數量且沒有來自維基百科或 Fandom 描述的 X-Ray 將被刪除"

#: config.py:145
msgid "Chinese Wikipedia variant"
msgstr "中文維基百科變體"

#: config.py:157
msgid "Add locator map to EPUB footnotes"
msgstr "添加地圖到 EPUB 註腳"

#: config.py:159
msgid "Enable this option if your e-reader supports image in footnotes"
msgstr "如果您的電子閱讀器支持腳註中的圖像，請啟用此選項"

#: config.py:168
msgid "Source code and document"
msgstr "原始碼和文檔"

#: config.py:207 config.py:224 config.py:275
msgid "Saving customized lemmas"
msgstr "正在保存自定義词条"

#: config.py:243
msgid "Catalan"
msgstr "加泰隆尼亞語"

#: config.py:243
msgid "Danish"
msgstr "丹麥語"

#: config.py:243
msgid "German"
msgstr "德語"

#: config.py:243
msgid "Greek"
msgstr "希臘語"

#: config.py:243
msgid "English"
msgstr "英語"

#: config.py:243
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭語"

#: config.py:243
msgid "French"
msgstr "法語"

#: config.py:243
msgid "Serbo-Croatian"
msgstr "塞爾維亞-克羅埃西亞語"

#: config.py:243
msgid "Italian"
msgstr "義大利語"

#: config.py:243
msgid "Japanese"
msgstr "日語"

#: config.py:243
msgid "Korean"
msgstr "韓語"

#: config.py:243
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛語"

#: config.py:243
msgid "Macedonian"
msgstr "馬其頓語"

#: config.py:243
msgid "Dutch"
msgstr "荷蘭語"

#: config.py:243
msgid "Norwegian Bokmål"
msgstr "書面挪威語"

#: config.py:243
msgid "Polish"
msgstr "波蘭語"

#: config.py:243
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙語"

#: config.py:243
msgid "Romanian"
msgstr "羅馬尼亞語"

#: config.py:243
msgid "Russian"
msgstr "俄語"

#: config.py:243
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙語"

#: config.py:243
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典語"

#: config.py:243
msgid "Ukrainian"
msgstr "烏克蘭語"

#: config.py:243
msgid "Chinese"
msgstr "漢語"

#: config.py:262
msgid "Downloading Wiktionary"
msgstr "正在下載維基詞典"

#: config.py:335
msgid "Choose format manually"
msgstr "手動選擇格式"

#: config.py:342
msgid "Create files for all available formats"
msgstr "為所有可用格式創建文件"

#: config.py:374
msgid "Choose book format"
msgstr "選擇書籍格式"

#: config.py:380
msgid ""
"This book has multiple supported formats. Choose the format you want to use."
msgstr "這本書有多種支持的格式。 選擇您要使用的格式。"

#: config.py:386
msgid "Always ask when more than one format is available"
msgstr "有多種可用格式時總是詢問"

#: config.py:409
msgid "Choose Wiktionary language"
msgstr "選擇維基詞典語言"

#: config.py:420
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "簡體中文"

#: config.py:425
msgid "Lemma language"
msgstr "詞條語言"

#: config.py:431
msgid "Gloss language"
msgstr "釋義語言"

#: custom_lemmas.py:52
msgid "Customize Wiktionary"
msgstr "自定義維基詞典"

#: custom_lemmas.py:70
msgid "Fewer Hints"
msgstr "更少提示"

#: custom_lemmas.py:70
msgid "More Hints"
msgstr "更多提示"

#: custom_lemmas.py:86 custom_x_ray.py:78
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: custom_lemmas.py:98
msgid "Pinyin"
msgstr "漢語拼音"

#: custom_lemmas.py:99
msgid "Bopomofo"
msgstr "注音符號"

#: custom_lemmas.py:105
msgid "Phonetic transcription system"
msgstr "音標系統"

#: custom_lemmas.py:107
msgid "International Phonetic Alphabet"
msgstr "國際音標"

#: custom_lemmas.py:118 custom_lemmas.py:572
msgid "Difficulty limit"
msgstr "難度限制"

#: custom_lemmas.py:121
msgid ""
"Difficult words have lower value. Words have difficulty value higher than "
"this value are disabled."
msgstr "難詞的數值較低。難度值高於此值的單詞將被禁用。"

#: custom_lemmas.py:142
msgid "Import"
msgstr "導入"

#: custom_lemmas.py:147
msgid "Export"
msgstr "導出"

#: custom_lemmas.py:172
msgid "Select import file"
msgstr "選擇導入文件"

#: custom_lemmas.py:220
msgid "Set export file path"
msgstr "設置導出文件路徑"

#: custom_lemmas.py:411 custom_lemmas.py:489
msgid "Enabled"
msgstr "啟用"

#: custom_lemmas.py:412 custom_lemmas.py:490
msgid "Lemma"
msgstr "詞條"

#: custom_lemmas.py:414 custom_lemmas.py:491
msgid "POS"
msgstr "詞類"

#: custom_lemmas.py:415 custom_lemmas.py:493
msgid "Definition"
msgstr "定義"

#: custom_lemmas.py:416 custom_lemmas.py:497
msgid "Difficulty"
msgstr "難度等級"

#: custom_lemmas.py:492
msgid "Gloss"
msgstr "注釋"

#: custom_lemmas.py:495
msgid "Forms"
msgstr "形式"

#: custom_lemmas.py:557
msgid "Set export options"
msgstr "設置導出選項"

#: custom_lemmas.py:563
msgid ""
"Export text separated by tab, can be imported to Anki.<br/> \"Allow HTML in "
"fields\" option needs to be enabled in Anki."
msgstr ""
"導出以製表符分隔的文本，可以導入到 Anki。<br/> 需要在 Anki 中啟用“允許字段中"
"的 HTML”選項。"

#: custom_lemmas.py:568
msgid "Only export enabled lemmas"
msgstr "僅導出啟用的词条"

#: custom_lemmas.py:574
msgid "Difficulty higher than this value will not be exported"
msgstr "難度高於此值将不會導出"

#: custom_lemmas.py:593
msgid "Set import options"
msgstr "設置導入選項"

#: custom_lemmas.py:597
msgid "Retain current enabled lemmas"
msgstr "保留當前啟用的词条"

#: custom_x_ray.py:29
msgid "Named hurricanes, battles, wars, sports events, etc."
msgstr "颶風，戰鬥，戰爭，體育賽事等。"

#: custom_x_ray.py:30
msgid "Buildings, airports, highways, bridges, etc."
msgstr "建築物、機場、高速公路、橋樑等"

#: custom_x_ray.py:31
msgid "Countries, cities, states"
msgstr "國家、城市、州"

#: custom_x_ray.py:32
msgid "Named documents made into laws"
msgstr "成為法律的文件"

#: custom_x_ray.py:33
msgid "Non-GPE locations, mountain ranges, bodies of water"
msgstr "非 GPE 地點、山脈、水體"

#: custom_x_ray.py:34
msgid "Companies, agencies, institutions, etc."
msgstr "公司、機構等"

#: custom_x_ray.py:35
msgid "People, including fictional"
msgstr "人物，包括虛構的"

#: custom_x_ray.py:36
msgid "Objects, vehicles, foods, etc. (not services)"
msgstr "物體、車輛、食品等（非服務）"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Book quote"
msgstr "書中引文"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Wikipedia"
msgstr "維基百科"

#: custom_x_ray.py:45
msgid "Customize X-Ray for {}"
msgstr "為《{}》自定義 X-Ray"

#: custom_x_ray.py:83
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: custom_x_ray.py:85
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: custom_x_ray.py:136 custom_x_ray.py:235
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: custom_x_ray.py:137
msgid "Named entity label"
msgstr "命名實體標籤"

#: custom_x_ray.py:138 custom_x_ray.py:247
msgid "Aliases"
msgstr "別名"

#: custom_x_ray.py:139 custom_x_ray.py:250
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: custom_x_ray.py:140 custom_x_ray.py:258
msgid "Description source"
msgstr "描述來源"

#: custom_x_ray.py:141 custom_x_ray.py:261
msgid "Omit"
msgstr "忽略"

#: custom_x_ray.py:226
msgid "Add new X-Ray data"
msgstr "添加新的 X-Ray 數據"

#: custom_x_ray.py:243
msgid "NER label"
msgstr "命名實體識別標籤"

#: custom_x_ray.py:246
msgid "Separate by \",\""
msgstr "用“,”分隔"

#: custom_x_ray.py:252
msgid "Leave this empty to use description from Wikipedia or Fandom"
msgstr "留空以使用來自維基百科或 Fandom 的描述"

#: error_dialogs.py:22
msgid ""
"Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install Python."
msgstr "請閱讀如何安裝 Python 的<a href=‘{}#how-to-use’>手冊</a>。"

#: error_dialogs.py:35
msgid ""
"Please use <a href='https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack'>KindleUnpack</a>'s '-s' option to split the book."
msgstr ""
"請使用 <a href=‘https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack’>KindleUnpack</a> 的 ‘-s’ 選項來拆分圖書。"

#: error_dialogs.py:44
msgid ""
"Install <a href='https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads'>Visual C++ 2019 Redistributable</a>"
msgstr ""
"安裝 <a href=‘https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads’>Visual C++ 2019 Redistributable</a>"

#: error_dialogs.py:68
msgid ""
"<p>Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install pip.</p>\n"
"                <p>If you still have this error, make sure you installed "
"calibre with the <a href='https://calibre-ebook.com/download_linux'> binary "
"install command</a> but not from Flathub or Snap Store.</p>"
msgstr ""
"<p>請閱讀關於如何安裝 pip 的<a href=‘{}#how-to-use’>手冊</a>。</p>\n"
"<p>如果您仍然遇到此錯誤，請確保您使用的是 <a href=‘https://calibre-ebook.com/"
"download_linux’> 二進制安裝命令</a>而不是從 Flathub 或 Snap Store 安裝的 "
"calibre。 </p>"

#: error_dialogs.py:89
msgid ""
"Please delete the '{}*' folder from the 'worddumb-libs-py*' folder and try "
"again."
msgstr "請從“worddumb-libs-py*”文件夾中刪除“{}*”文件夾，然後重試。"

#: error_dialogs.py:103
msgid ""
"<p>Read <a href='{}'>calibre FAQ</a> first then check your proxy environment "
"variables, they should be set by these commands:</p>\n"
"                <p><code>$ export HTTP_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p><code>$ export HTTPS_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p>If you're allergic to terminal, close your proxy and use "
"a VPN.</p>"
msgstr ""
"<p>首先閱讀<a href=‘{}’>calibre FAQ</a>，然後檢查您的代理環境變量，它們應該由"
"這些命令設置：</p><p><code>$ export HTTP_PROXY=‘ http://host:port'</code></"
"p>p><code>$ export HTTPS_PROXY=‘http://host:port'</code></p><p>如果你很厭惡命"
"令列，關閉您的代理並使用 VPN。</p>"

#: error_dialogs.py:115
msgid ""
"Is GitHub/Wikipedia/Fandom blocked by your ISP? You might need to bypass "
"Internet censorship. Please read <a href='{}'>calibre FAQ</a>."
msgstr ""
"您的 ISP 是否封鎖了 GitHub/Wikipedia/Fandom？您可能需要繞過互聯網審查。請閱讀"
"<a href=‘{}’>calibre FAQ</a>。"

#: error_dialogs.py:124
msgid ""
"An error occurred, please copy error message then report bug at <a href=\"{}/"
"issues\">GitHub</a>."
msgstr ""
"發生錯誤，請複制錯誤消息，然後在 <a href=“{}/issues”>GitHub</a> 報告錯誤。"

#: error_dialogs.py:139
msgid "Unsupported language"
msgstr "不支持的語言"

#: error_dialogs.py:140
msgid "The language of the book <i>{}</i> is not supported."
msgstr "不支持《{}》一書的語言。"

#: error_dialogs.py:146
msgid "Non-English book"
msgstr "非英文書籍"

#: error_dialogs.py:147
msgid ""
"For Kindle format books, Word Wise is only available in books in English."
msgstr "對於 Kindle 格式的書籍，生詞提示僅適用於英文書籍。"

#: error_dialogs.py:152
msgid "Unsupported book format"
msgstr "不支持的圖書格式"

#: error_dialogs.py:152
msgid "The book format is not supported."
msgstr "不支持此圖書格式。"

#: error_dialogs.py:157
msgid "Device not found"
msgstr "未找到設備"

#: error_dialogs.py:158
msgid ""
"Please connect your Kindle or Android(requires adb) device then try again."
msgstr "請連接您的 Kindle 或安卓（需要 adb）設備，然後重試。"

#: error_dialogs.py:165
msgid "Word Wise database not found"
msgstr "未找到生詞提示數據庫"

#: error_dialogs.py:167
msgid ""
"Can't find Word Wise database on your device, open a Word Wise enabled book "
"to download this file."
msgstr ""
"在您的設備上找不到生詞提示數據庫，請打開啟用生詞提示的書籍以下載此文件。"

#: error_dialogs.py:175
msgid "Kindle doesn't support EPUB"
msgstr "Kindle 不支持 EPUB"

#: error_dialogs.py:177
msgid ""
"Kindle doesn't support EPUB format natively, please convert the book format "
"then try again."
msgstr "Kindle 不支持 EPUB 格式，請轉換書籍格式後重試。"

#: ui.py:25
msgid "Create Word Wise and X-Ray"
msgstr "創建生詞提示和 X-Ray"

#: ui.py:35
msgid "Create Word Wise"
msgstr "創建生詞提示"

#: ui.py:41
msgid "Create X-Ray"
msgstr "創建 X-Ray"

#: ui.py:49
msgid "Customize X-Ray"
msgstr "自定義 X-Ray"

#: ui.py:56
msgid "Preferences"
msgstr "首選項"

#: ui.py:65
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#: ui.py:112
msgid "Word Wise"
msgstr "生詞提示"

#: ui.py:115
msgid " and "
msgstr "和"

#: ui.py:118
msgid "Generating {} for {}"
msgstr "正在為《{1}》生成{0}"

#: ui.py:126
msgid "{} generated for {}"
msgstr "已為《{1}》生成{0}文件"
